起訴書：何志平倘罪成須充公財產

起訴書：何志平倘罪成須充公財產

要聞

何志平

【何志平涉賄】
【記者馬泉崇、林偉聰紐約直擊、陳建平香港連線報道】

【本報訊】前民政事務局局長何志平涉賄在美國被捕的案件有新進展。美國司法部在紐約時間周一向法庭提交正式起訴書，意味大陪審團已經通過預審，案件提堂後將排期正式審訊。起訴書首次披露，涉向多名非洲高官行賄290萬美元（約2,262萬港元）的何志平，或因控罪中行為收取一筆金錢，而有關款項罪成後將被美國當局充公。

美大陪審團起訴8罪

何志平的案件採取大陪審團起訴的程序，根據周一提交的起訴書，何一共被大陪審團起訴8項控罪，包括5項串謀及違反《海外反腐敗法》、另外3項串謀及洗錢控罪，與上月聯邦調查局的提訴相同。控罪指，何在2014至2017年間，在另一被告、前塞內加爾外長加迪奧的協助下賄賂乍得總統，另外又涉嫌向烏干達的外長及總統提供利益，為其背後的能源企業換取生意上的好處。

起訴書指出，何志平涉及的賄款達290萬美元，當中包括在2015年，由香港經紐約銀行分別匯款40萬及50萬美元到加迪奧的杜拜戶口及烏干達外長的戶口，另外同年又促成向烏干達總統提供的200萬美元「捐獻」。

起訴書又加入充公財產的部份，列明何志平任何因控罪而獲得、或與控罪相關的金錢和財產，均必須向當局上繳。起訴書亦指出，充公的財產包括但不限於一筆何志平因作出控罪而個人收取的金錢。

消息人士預計，何志平將於本周內提堂，由控方向他宣讀控罪，之後就會安排正式審訊，預料在明年初進行。據了解，至今已被還柙1個月的何志平現時健康情況良好，早前要求「治療」其實只是為他安排日常的藥物；不過何仍會就早前被拒保釋一事上訴，有關程序料將於提堂後安排處理。

法政匯思成員、美國執業律師Jason Y. Ng接受本報查詢時解釋，起訴書內的充公要求只是一般條款，暫時未知控方是否掌握一個明確的金額。

不用怕！還有黨

我2015年係果間紐銀做緊